巴西機場偷200萬件醫療物資 巴西上海同鄉會長遭逮捕

2020-04-14 10:03:07
〔即時新聞／綜合報導〕巴西警方11日逮捕了10名中國人，其中帶頭的是擔任巴西上海同鄉總會會長的鄭小雲，這些人竊取巴西對抗武漢肺炎的200萬件醫療物資，包括口罩、手套、帽子、工作服、酒精凝膠、溫度計，以及15000個武漢肺炎病毒的檢測試劑盒。

綜合媒體報導，在巴西瓜魯柳斯（Guarulhos）的昆畢卡國際機場（Cumbica airport）9日發生竊盜案，包括200萬件醫療物資和15000個武漢肺炎病毒的檢測試劑盒遭竊，價值約為400萬雷亞爾（約新台幣2248萬元）。

警方接獲線報後，11日突擊搜查上海同鄉總會，發現數千項病毒測試盒和數百萬套防護配備，大部分貨品與昆畢卡國際機場遭竊的醫療物資相匹配。帶頭者是來自中國的鄭小雲（Zheng Xiao Yun），他擔任上海同鄉總會會長。

鄭小雲向警方供稱，倉庫中的貨物是來自商人的捐贈，將被轉移給巴西的醫院使用，但警方不信鄭小雲的說詞，將這些人逮捕；鄭小雲的說詞也未能說服巴西公共事務部和司法部，他被裁定無限期監禁。

警方後來表示，這些被偷的醫療資源是巴西幾家私立醫院的訂單，卻在昆畢卡國際機場被竊。

小雲同物資好重要

支那人
等口交部幫手

交佢比巴西黑幫私了

我有本事自己拎到點解要我還！

就地正法

無限期監禁

唔係受控無事啦咩
做咩仲要偷人d野

抵撚死

巴西坐監坐唔過

啲垃圾國家既監獄真係勁恐怖

呢條友行為賣國，巴西人更加好招呼佢

巴西佬: 我地有本事拉咗你點解要放過你?!

仲要光速判刑

真係以為自己係世界強國
做乜都得
去外國殺人放火都要讓支那狗

捉佢日日玩Brazilian Wax

之前住韓香港人係韓國買口罩寄返香港都係咁
送香港前一日,一板口罩係機場個倉度俾支那狗撕左送香港既標籤
再貼送支那既tag
好彩發現左,即刻撕左佢換返岩,諗住冇事
點知第二日臨出再點次數,又俾支那狗撕tag偷貨
谷撚到個香港人親自看住批貨直到全部上晒機為止

支那狗,屌你老母俾天收

支那四大發明，偷呃拐騙

打靶

wax到變青龍仔

名符其實共匪

中國唔出聲既

推